### 【借古问今】善恶有报（上）
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img alt="【借古问今】善恶有报（1）" class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/05/-5470-600x452.jpg"/>
 </div>
 <div class="caption">
  【借古问今】善恶有报（1）
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <div class="content-info-top">
  <p class="content-info-zhuchiren">
   <span class="content-info-title">
    主持人：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    明回
   </span>
  </p>
 </div>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2019/05/todayfrompast-39-1.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2019/05/todayfrompast-39-1_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2019/05/todayfrompast-39-1_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  明朝末年，湖北云梦县有个姓白的员外，只生有一个女儿叫翠晴。翠晴在七岁那年，就和陈家一位少爷订下了「娃娃亲」。两家商议好，只等翠晴年满18岁后，陈家就来迎娶。
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  不料翠晴在满18岁的前几个月，满头乌黑的秀发竟然在短短一个月内就掉光了，成了一个光头。翠晴服用过县上那些名医开的药，却丝毫不起作用。
 </p>
 <p>
  陈家听到这个消息后，赶到了白府。白家夫妇面面相觑，怕他们提出退婚。没想到陈家夫妇只是让翠晴安心地养病，说会让儿子准时来迎娶的。送走了陈家夫妻后，白老爷和夫人商量著，既然陈家如此重情重义，于是便决定了将白家一半的财产都作为翠晴的陪嫁。
 </p>
 <p>
  送走了亲家，白老爷一下子想到了下游邻水县的柳郎中。五年前，他们一家到邻水县去踏青，翠晴不小心跌伤了头部，就是让当地有名的柳郎中包扎的伤口。没有几天，翠晴的伤口就长好了。当下，白老爷就派出管家和家丁去邻水县接柳郎中，并嘱咐管家先不要泄露了小姐的病状，也可以再试探一下柳郎中的医术。
 </p>
 <p>
  不到一日，管家便领着柳郎中来到了白府。白老爷喜滋滋地出来迎接时，不料看见的却是个陌生的年轻人。管家对白老爷解释著:「老爷，柳郎中去年就过世了，这是他的儿子。人们都夸他医术也是一样了得。」白老爷一听，只得请这位年轻的柳郎中进内堂为翠晴看病。
 </p>
 <p>
  柳郎中隔着竹帘为翠晴把起了脉……
 </p>
 <p>
  柳郎中能看好翠晴的脱发病吗？翠晴的姻缘会怎样呢？
 </p>
 <p>
  欲知更多内容，请听明回继续为您解说。
 </p>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2871297.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2871297.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2871297.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/05/09/n2871297.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

